高銀金融：正清算啟德撻訂地的投地子公司

走數

高銀金融(00530)周四(26日)在業績公告內披露，本年6月撻訂啟德舊機場跑道商業用地後，其投地的子公司駿騰投資被政府殺訂2,500萬港元。根據土地投標文件，政府可向駿騰收回出售或嘗試出售相關土地產生的所有損失及開支，作為算定損害賠償。意謂政府日後出售該土地，而售價低於駿騰出價111億元的話，政府可向公司追討差價。
業績公告又披露，駿騰的股東及其債權人通過的特別決議案，駿騰正在透過債權人自願清算進行清盤程序。高銀徵詢公司的法律顧問後，認為鑒於土地投標的訂約方僅有駿騰及香港特區政府，就補償的任何申索僅針對駿騰。
由此，財務報表中毋須就損失或其他補償計提撥備，因為駿騰為有限公司，且高銀或旗下其他集團公司概無對駿騰作出有關土地投標的擔保。

又話十一賀佢老母，我代文宣組屌晒你地老母！